支那想沒收MPF 支那人社部：明年起港澳台居民可在支那參加社保

人社部和國家醫保局近日公布了《香港澳門台灣居民在內地(大陸)參加社會保險暫行辦法》。明年1月1日起，在內地(大陸)就業、居住和就讀的港澳台居民將擁有社保卡，與內地(大陸)居民一樣，依法參加社會保險和享受社會保險待遇的合法權益。

暫行辦法規定，在內地(大陸)依法註冊或者登記的企業、事業單位、社會組織、有雇工的個體經濟組織等用人單位(以下統稱用人單位)依法聘用、招用的港澳台居民，應當依法參加職工基本養老保險、職工基本醫療保險、工傷保險、失業保險和生育保險，由用人單位和本人按照規定繳納社會保險費。

在內地(大陸)依法從事個體工商經營的港澳台居民，可以按照註冊地有關規定參加職工基本養老保險和職工基本醫療保險；在內地(大陸)靈活就業且辦理港澳台居民居住證的港澳台居民，可以按照居住地有關規定參加職工基本養老保險和職工基本醫療保險。

在內地(大陸)居住且辦理港澳台居民居住證的未就業港澳台居民，可以在居住地按照規定參加城鄉居民基本養老保險和城鄉居民基本醫療保險。

在內地(大陸)就讀的港澳台大學生，與內地(大陸)大學生執行同等醫療保障政策，按規定參加高等教育機構所在地城鄉居民基本醫療保險。

回血劍

Send 去微博

支那想沒收MPF，統一曬做社保。

如果沒收左班藍屍見一個狗官殺一個

支那個保金已經爆哂炸啦屌
大家見到有藍屍廢老記得叫佢番去為國貢獻

班支那人又崩潰又話乜超國民待遇

真係好撚on9
成日呢類搵笨野 當做 對港，對台恩惠

居住證，比香港人買樓..........

根據回鄉證 一人派一萬
就真係惠港政策

仲未爆咩？！

大伏嚟

[傳俾老野睇] 港澳台居民居住證持有人 依法享受參加社會保險的權利

唔好咩都反，其實社保係好過MPF
你睇返佢既政策具體內容，可以唔洗好似MPF咁月月拎一部分出嚟供，eg, 50前冇買過社保，50歲後可以一筆過，投保額愈大，每個月拎到既錢就愈多
有人52歲後一次過比5萬蚊人仔，之後每個月拎返千幾蚊左右，大約5年回本，5年之後仲可以繼續拎，拎到死為止.
如果唔限制要係大陸做野，生活至比買，我諗一定好多香港人去買

你含撚啦
你知唔知上面虧空得幾勁
知唔知黨員唔撚使供又可以攞嚟養老
Ponzi scheme嚟

喺一個冇認受性嘅政府面前，你點保證到時你拎得到?
到時話砍就砍，你連屁都放唔出聲

咁你講撚晒喇，就政策嚟講，社保係好過MPF
咁如果係美國政府實施係咪就冇問題？

講理論就係
但真係實行起上嚟,唔好忘記係中國實行

有冇具體數據啊，話比我知有幾多大陸人係供左幾十年但又攞唔返舊錢？

真心咩

支那都信得過？
一早定好晒MPF點運作，雖然唔係幾好，但起碼可以掌握到，宜家錢都未供完又話要改，我屌你老母啦，我點知日後你要改到點

Some people just never learn the lesson about China.
Entertain yourself:

緊係要爆煲先搵你共享大灣區榮耀啦
我建議所有香港公務員將自己MPF同社保merge先

雖然強姦金預左無曬，但明顯支那候住舊錢好耐。

而家52歲5年回本 d錢拎到死 認真真係好著數

你都知著數呢 原來d錢會自己生出嚟 正呀喂
邊個廿幾歲傻仔信咗你去買 三十年之後想拎錢
佢到時會問 明明二三十年前d錢係自己生出嚟 點解個社保基金幾年前爆咗 屌你老母

知唔知咩叫pozi scheme
係資不抵債
依家用埋新供既錢梗係夠
但將來呢？

支媒自己報虧空1.6萬億元人仔
依家篇文都遮咗

社保好似要供多好多，但係攞好少，而且仲要係大鑊飯

又打劫

發現樓上 有人吹風話好
你自己去買囉

我地都冇諗過2019年6到到12月 會咁大變化
仲考慮20 30年後？ 到時....咩都唔同曬啦都

美國係自己供自己

多謝攬炒之母之父

係，中國憲法仲寫人民有言論自由、遊行示威集會自由

社保就係打劫後生仔養廢老
後生仔老果陣肯定1蚊都拎唔返

MPF自己供自己拎
係比基金老每年姦1%
但總好過冇哂

以中國黎講，如果唔考慮可持續性，社保係好過MPF既
只可以講，依家有份供既人，到佢地用既時候已經爆左煲

沒收哂 想班藍絲廢佬 以後食咩

推

唔洗講咁多
你會唔會放錢供

不了

廣東之場咪有單地方政府走數囉
支那人最狡猾、最唔可信

怪唔得傳銷、祈福黨、轉運大法呢d 招數呃咁多年都有人上當，人一貪/變藍就蠢撚過隻豬，淨係睇佢做比你條數，唔駛睇個理論體系點run，豬真係豬

又無錢搵人笨柒喇？

唔好話我睇死你，未來幾年強制要香港人MPF 轉強國社保
民建聯又向立會贊成

之後大家比曬香港人的強姦金救國 去救強國社保 到時香港人d 強姦金冇曬 天下太平

藍絲求仁得仁

支那人好撚on9架
係香港抗爭又要阿吱阿咗
政策批香港人去支那又好撚唔滿意
總之乜鳩都要屌一餐
垃圾中既垃圾

任何烏托邦政策，喺支那手中都會變成反烏托邦
呢個道理好難明咩？

不斷搵人填數

香港有年金可以退税

點解要買你支那社保？

社保要靠班支那基金經理，輸錢會冇錢派

大佬呀 你唔係信共產黨下話

前提係佢真係keep到比錢你，然後this is chi na

好似唔得，因為私有產權。可能會cut off就真，舊嘅就由佢。唔再俾開新MPF户口，新人錢要供落社保。

係，前題係美國真係會咁蠢行呢d 不可持續嘅計劃

連登仔真係唔識架喎
MPF你隨時可以轉倉，投資得好可以係有賺
係俾班基金佬賺啲，但你唔會百份百蝕
退休就全額俾返你

供社保伏到仆街
啲大陸客月供完之後到左法定退休年齡先有得每個月拎返果少少定額社保
就算唔計discount rate，你拎唔到30年就蝕硬
因為佢係唔會俾返你供多左既俾你
假設你供完，但退休前死左
多撚謝哂，全部錢俾哂社保局

回血手法層出不窮

要供多過一半人工

政府唔破產就係既
次次都用養老金托市

巴打你 ac 係咪俾人 hack 咗
之前先有人爆廣東唔知邊個省政府俾成班人示威
話攞唔返養老金喎

老實講幾十年之後
分分鐘共產黨都滅亡咗啦

賬面係抵咗我不反對
但係好大機會攞唔返
同埋同額人民幣到時可能變左廢紙

爆未啊

係呀

應該話，呢家供的年輕人多，所以暫時出到好多福利比老人家。
幾十年後，單靠自己供的錢，加投資收息，有無可能夠比幾多福利？

所以先話係騙局，同信用卡卡冚卡差唔多，差在幾時爆

收皮啦 支那

人口已經反金字塔，行MPF自己養自己先係正路。

份垃圾養老金。香港個水果金都多過佢🐷

似係俾人hack左喇

屌⋯⋯自己google啦，你個名！
你太年輕無經歷過共產黨既仆街野梗係唔識驚啦⋯⋯

印象中有抵扣額
實際供既金額唔算好多
但我可以話你知
供得既人做唔到人瑞都蝕撚硬

係，主要係整出黎養黨員用，黨員唔駛供但有得攞

呢個我有保留
因為話我知果個客就係共產黨員黎
佢話佢都要供
但佢話基本都蝕硬
同埋你係唔會知社保局啲錢係去左邊

上海2018年最新的社保缴费。

上班的人，缴费比例参考第一列。公司为你总共缴纳的社保比例是20%+9.5%+0.5%+0.5%+1%+8%=39.5%。税前1万的工资来计算，公司每月就要给你交3950的社保费用。而你自己需要交的社保比例是，8%+2%+0.5%+8%=18.5%，自己需要交1850的费用。

痴線，社保自己要俾2成

五險一金

google it 狗都會俾人hack

超級回血劍 仲要係美金

cap水平cap到咁

近日，一名叫“乡镇公务员”的网友在湖南一知名论坛上发帖，晒出了一份每月发放工资的银行存折照片，引发网友热烈讨论。虽然该网友明确表示这“纯粹是晒一下自己的工资，没有其他的目的”，但此举还是迅速引起了网民的关注和热议。虽然有网友对公务员晒工资最低仅775元的真实性表示了怀疑，但也有不少网友认为此帖在一定程度上真实反映了当前基层公务员的生存现状。但也有网友认为这是否预示着新一轮国家公务员加薪正在谋划?更有网友吐槽：公务员晒工资最低仅775元，应考虑当地平均工资水平，不用交社保！养老不用愁！

对于企业职工来说，养老保险是退休金一个组成部分。而公务员不用上缴养老金，这就意味着企业职工在工作时就要比公务员多缴费用，这个费用少则几万元，多则十几二十万元。

公务员不仅不用缴养老金，拿到的退休金还远远超过企业职工。记者分别给一位企业职工和一位公务员算了一笔账。企业职工退休工资主要是由基本养老金组成，其中基本养老金在计发时又由基础养老金、个人账户养 老金、地方养老金等主要三部分组成。

公務員
我個客係accountant黎
黨員唔一定係公務員黎

二個賬戶都外國勢力

耐d果個一早轉外國勢力就贏多d啦
近果個一年5%左右

所以應該係支那整出黎養公務員

應該拎去做文宣貼連儂牆 / Airdrop！！！
留名先

按照规定，养老保险一定要交满15年之后，还要到退休之后才能终生享用，按月发放。如果在退休前没有交满15年，等你退休了之后，国家会把你每月交的8%个人账户上的养老金退还给你，而公司给你交的20%你就别想了，国家会把它全部划到养老统筹基金的大资金池子里去。

交足了15年，甚至交了25，30年，又到底可以领多少呢？算法比较复杂。

养老金领取有两个账户组成，个人账户养老金+基础账户养老金。

先说个人账户：

个人账户养老金领取金额=个人账户的储蓄额÷个人账户养老金计发月数。

个人账户的储蓄额，就是你个人每月承担的8%部分，常年积攒下来而来的钱， 计发月数其实就是大概估计了退休之后还能活多少个月。国家人社部给出的数据是，50岁退休计发195个月，55岁退休计发170月，60岁计发139个月。这个数据是根据平均死亡年龄统计出来的大概平均值。

再说基础账户：

基础养老金领取金额=（全省上年度员工的平均工资+全省上年度员工月平均工资×缴费指数）÷2×缴费年限×1%

缴费指数指的是你退休时工资和当年社会平均工资的比值。

举个例子，老李35岁参加社保，每月工资3000，到今年缴纳了25年之后60 岁退休。

先看个人账户：老李缴纳25年的工资是3000，那老李退休后它个人账户储蓄额一共是3000×8%×12个月×25年=72000元。

60岁退休，计发139个月，老李每年可以从自己的个人账户领取公积金72000÷139=517元。

再来看基础账户养老金：

老李退休时，所在省的25年平均工资是2000块，上年度平均工资是2500。

按照公式，先计算缴费指数=3000÷2000=1.5

老李每月从基础账户领取的养老金=（2500+2500×1.5）÷2×25年×1%=781.25元。

老李60岁退休后，每月能领出的养老金=517+781.25=1298.25元。

問題係社保唔可以一砲攞，MPF得

又喉住我地啲錢

搶錢呀屌

㗳㗳得唔好嘥

即刻block條弱智仔

3000×8%×12=1年交2千8 但 退休之後1年攞得1298
買完唔賺仲要蝕 衰過收埋舊錢係個餅乾罐度

最重要係支那就快爆煲，人民幣本身已經係垃圾貨幣，供黎把撚，保守投資我買5年外資保本基金唔好

個社保跟埋國家一齊爆煲就真係死得

港爆起碼有外匯頂，支那真係渣都無

MPF只係追唔上通脹都叫有筆錢比返
支那係倒錢落海係零

利申 投資組合轉曬美股，已換一筆應急美金cash

Sor9 , 係
因為係中國份社保出左事，你係追究唔到
而美國，係追究到

其實有冇人覺得就係龐氏騙局

收晒你啲錢再cut你啲社保，你上訴即係顛覆國家政權，this is 支那，你ok咪得

其實咪同歐美個退休金制度

講條春咩

有自主咩？

班玻璃撚係咪比人封帳

noted with thanks

叫佢地過黎香港買儲蓄保好過啦 供10幾20年等退休攞 個市差都起碼有返舊本
個人死左又可以攞返舊錢

仲未係佢當初price premium 係用高利率假設... 而家世界利率低成咁... 點sustain.... 日本套養老金都奶嘢la

佢地係代扣代繳
份糧出俾佢哋已經扣左
連揀都冇得揀

退休金本身都係一個騙局黎，係延後支付手段

退休金制度：一場跨千年的騙局

支那退休金基金2035年歸零！網民抱怨：退休前累死才能解決養老金缺口

你係咪昏迷左幾個月
前排先爆左幾單case話上面出少左社保

日本好似都係行MPF?

我見話埋單供一半，即係1萬人工，實際銀行得5000過數？

班大陸人真係覺得優待香港人架

藍屍快去參加

愛國就join中國社保

社保咪又係你人工扣出黎
你返上去做一年野/讀下大陸法再講喇

你都on lun 79
有無得拎都成問題
仲話回本

花式昆錢

照帳面睇冇咁多
因為只係扣僱員果筆
兩成左右差唔多
僱主要自己幫僱員供
但如果你當僱主供果筆本身係僱員度扣就另計
但其實好難咁計，僱主點都要食返大部份

擺明係

年年都聽到唔知邊度社保爆
支共回血技出晒未
等緊你爆呀 快啦

寫到幾靚係無用。簡單點你看看警察通例實行情況，同埋夜媽媽自我修改內容的新聞

你都on撚鳩，咁撚鍾意俾錢支共洗，淨係識計對自己有冇so就含得撚啦，人地搞回血劍呀懵撚，你咪繼續供養支共，世世代代共享大灣區榮耀囉

你係咪賺夠想益人呢

comment唔到
對歐美退休制度冇乜認知

但就MPF同社保揀，一定係MPF
拎得返哂啲錢同你知佢啲錢投資左去邊
淨係呢兩樣都贏哂
社保你係連要拎返自己啲錢都要去到成百歲先得
僱主供果筆你唔使諗
但如果計埋年利息就唔使諗，拎到七八成已經當你贏

任何研究制度既人如果唔留意實際推行時產生乜問題的話都係唔夠全面
你都係拿拿聲返支那生生世世共享大灣司榮耀啦屌你老母

好似上海廣州大城市就穩陣，細城市分分鍾比人拎走左

又回血

睇上面張圖
大城市既錢係抽好多去貼北佬

喺大陸一啲地方參加社保夠幾年先可以買樓買車貸款，啱晒啲想幫阿爺BJ嘅同志。

口上愛國姐
一講撚到錢佢地仲醒撚過你
正如佢地口講大陸幾好幾好但永遠都唔會搬返去住
係睇有無真心膠落搭
例如早排上大灣區投資個堆